[推到完場] 林奠首份施政報告

【施政報告前瞻】

【本報訊】特首林鄭月娥將於明日公佈上任後首份施政報告，政府消息指，林鄭將破例不會照讀施政報告全文，只用約一小時在立法會讀出重點，並延長記者會、取消傳媒高層「吹風會」，報告以藍色為主調，封面簡約不會加入圖案。據了解，演辭重點由林鄭親自撰寫，內容圍繞土地、房屋及創新科技的3大主題，重點措施包括宣佈推出「港人首置上車盤」，同時亦會改革稅制，將利得稅分作兩級。

林鄭上任後，將施政報告發表日期回復至10月，公佈方法亦有新猷。綜合政府及傳媒消息指，以藍色為主調的施政報告，重點圍繞土地、房屋及創新科技3大主題，由於全文篇幅很長，若林鄭要宣讀，可能需要三小時，行會成員建議她只讀撮要重點，林鄭因而親自操刀撰寫這份「重點演詞」，將會在立法會發言約一小時。

行會召集人陳智思接受有線訪問時指，盼透過只宣讀施政報告重點，令重點措施得以聚焦，讓市民聽得入耳，了解這屆政府未來5年工作，盼報告回復市民對政府信心。

延長記者會 准網媒採訪

除打破慣例不會逐字宣讀報告全文，施政報告公佈後的安排亦有改動，包括延長記者會，由30分鐘加時至75分鐘，亦容許網媒採訪。林鄭又取消與傳媒高層的「吹風會」，翌日一早出席電台烽煙節目，時間亦會較以往增加半小時。
內容方面，施政報告將有多個新猷，市民和市場關心的焦點，一定是林鄭競選時承諾協助中產置業的「港人首置上車盤」，預料樓盤會以公私營合作模式推行，申請人的家庭月入息限制設在約5.2萬至7萬元，並會交由房協推售，上車盤定位是居屋之上、私樓之下，並附有嚴格的轉售限制。為了增加單位供應，林鄭選舉時亦曾承諾將現時25萬個未補價居屋單位出租，增加居屋市場流通性，料施政報告亦會觸及。

增醫管局撥款 公院加床

另一項商界關心的是林鄭承諾推出兩級制利得稅，減輕中小企負擔，企業首200萬元盈利繳交的稅率，由現時16.5%，大削一半至8%至8.5%，這較早前她承諾的10%更低，200萬元或以上的盈利則按現時16.5%稅率繳交。有傳媒引述消息指，林鄭亦擬增加侍產假至5日和增加產假至14周。另一個同樣是林鄭的競選承諾是動用政府每年收取港鐵的巨額股息，補貼市民的長途車費。
施政報告亦擬大幅着墨加強基層醫療，包括增加醫管局經常撥款，讓公立醫院增加病床，同時會宣佈成立專責統籌基層醫療的委員會，如加強社區中心的醫護服務，令長者不用經常到醫院排隊求醫、覆診，而長者牙科資助計劃的受助年齡降至65歲或以上，林鄭亦擬增加對罕見病藥物的資助。

記者：姚國雄

某程度上網，其實特首都算做實事。

護理人手輸入外勞

打民生牌減民怨
從而內耗反對聲音

屌你都廢事
教育方面 裝冷氣機？

唔重點唔講
但照通過

未補地價可以出租,咁以後邊有人會咁on9走去補地價

未補地價居屋出租
咁以後居屋米更加難抽
個個都抽黎收租
反對!

好期待
林鄭一定會幫到年輕人上車
支持政府！

先唔講有冇魔鬼細節住
AO出身嘅林鄭起碼門面工夫好過689好多

應該係老人院護理員果d
唔係護士醫生

果個19首置盤AIM中產
就算居屋會調低定價都無撚用
無地起條撚...鄉紳D土又唔敢搞..吹大D啦

push

又有份畀冇分用

未補地價出組有無條件

到喉唔到肺扮有敏嘢其實就咩都冇用

未補地價出租真係離撚晒譜

你真心on99?

2047，支國會收地嗎？

街市裝冷氣都放落施政報告

首置上車盤更cls
完全係幫地產商速銷
典型官商勾結

學DAB咁紅綠燈加多2秒啦

成功爭取學校/街市更新及安裝冷氣機
特首好野 林鄭好做得野架,尤其輸入外勞

屌教育嘅重點係裝冷氣機 ？
搞掂學童自殺問題先啦屌
btw真心一問 乜依家仲有學校冇冷氣架咩

未補地價出租堅做到野。
多左便租盤。 焗租樓個d 冇咁慘

領匯十年前做到既野，今日擺報告當功積

等班港豬買哂樓之後，2047支國收地，
一係每戶賠5皮，一係起近西藏，或長春近北韓賠鬼城樓比你，
唔鍾意咪離開囉

依家暗租可能市價7成
依家合法化，一定租出全費

未補地價居屋果堆開心死

5.2-7萬

未補地價居屋人士只係住屋安全網高公屋人士一級
點解可以用納稅人保貼既資源去賺錢

二人家庭6萬以上要供私樓根本冇難度

低息環境下供樓從來唔係問題
個個上唔到樓係因為首期太貴

林鄭好撚離地

空姐空少結婚都唔夠

又加大福利
但啲港豬又會好受

其實講來講去都係講緊首期問題，講真大部分二人家庭月供二萬相信都有能力，市面太多樓齡太舊既樓一大堆冇人買，銀行按揭又做唔到太多，新樓又太貴

首置盤冇單身人仕份？咁單身搵2萬幾3萬嗰d乜都買唔撚到

先處理中產買唔到新樓問題

家長問題，可以點搞

搵到5 6萬

儲幾年有首期

政府根本冇必要照顧單身人士上車

單身收入3.8萬表示好傷心
今年份施政應該得利得稅果part有用

一定係冷氣唔夠d學生哥先會自尋短見
林鄭真係用心良苦

應該禁止家長壓迫學童

郁9 鄉紳啲地啦,
霸左咁撚7 多地

垃圾政府只會欺善怕惡 連啲黑警都唔夠膽郁啲鄉紳啦

38k 中出條女結婚算啦

公屋免租一個月 老人金綜援出雙糧 公務員加人工

交稅啦柒頭

太多低學歷人士，佢地等緊居屋，以為首置會減少居屋數目，而且佢地以為人人一畢業就6-7萬一個月

單身人士唔撚駛住?

其實點解啲人係唔係都返

呢幾樣野應由財爺講....

一地兩檢唔係重點

幾好吖，等啲夾硬要老豆老母按樓俾首期嗰啲冚家負資產

單身人士原本住緊邊？

想問下個置業係0-5.2萬或者0-7萬，
定係5.2-7萬 先有資格？

5.2-7

政府鼓勵單身人仕自己處理咗單身呢問題先

單身有咩問題？

單身人仕冇樓點結婚成家？

秒

定位呢個樓其實合理，二人家庭每人月入2萬幾，都接近5皮。（係唔知佢做咩要set多2千）
推落去：
家庭月入5萬以內，有資格輪白居二。
低收入家庭，輪公屋。

明顯係以家庭為主既政策。單身人士的確被忽略，但我同意照顧家庭客先係大前提。

至於護理外勞

視

以現時經濟情況睇，一個人月入有3-4萬，其實夠供平樓。

如果冇呢個數，根本買唔起，都供唔起。呢組人仕最理想情況，係公一份婆一份，咁就上到車。

換句話講，單身人士，如王老五果啲，繼續努力搵多啲。如果要樓為結婚，不如掉返轉搵左伴先。

一家人有7萬都可以平平地買到樓，無呢個數根本唔應該結婚生仔，亦唔應該買樓。

如果買唔到就再努力點，一家大細出黎搵錢。

有無重點

呢個世界一定要結婚至買得樓？？單身人士冇必要冇資格買政府資助樓？

話單身唔洗買樓根本歪理

老人院呢啲厭惡性工作，幾乎唔會有香港人做

單身唔撚係人 單身唔使交稅？

樓係香港係稀少性既野
結婚生埋仔、又上唔到公屋、
搵既錢加埋供得起平平地既樓
嗰啲先係急切需要有層樓專心俾個穩定環境下一代既人喎

單身人士本來就唔會點同人夾錢買樓自住
得罪講句
一係你就搵多啲自己買私樓，一係咪脫離單身囉
人不嬲係群體動物，你要離群獨立就只有靠自己架啦

重點錯晒，中晒陷阱

成左家有5-7萬都唔係最迫切

最迫切係一家人住緊劏房個班

咁成家住劏房個啲個市場定位唔係應該排公屋咩
點會有錢買得起居屋？

公院rn 呢家次次收親老人院case個陪診7成都唔識廣東話 唔鹹唔淡既都少見 次次都要打去問睇場個個rn先問到野
所以好好奇呢到既人手指緊咩

有幾迫切? 一家人住得劏房
一係廢中廢老娶個支那婆未排到公屋
一係無撚柒腦明知無錢都要夾硬結婚搬出去
呢D人有需要幫?

有冇人知幫學校換冷氣同街市裝冷氣係做乜9?

街市都明，夏天係好焗
乜依家仲有學校無冷氣/成日壞架咩

預計除左提首置盤之外都應該會提下洪水橋

轉中央冷氣

洪水橋之後好似係會起多到地鐵站

會唔會發展到下一個新市鎮

手足口病

張家輝
你有樓咪有婚結囉
你結婚咪有樓囉
你冇樓又點結婚呀
你冇結婚又點有樓呀

果頭好多地方都睇得出係準備發展緊

我覺得聽日777會提

五毛鍾意就返連登仔係全部窮人先反政府
唔鍾意就過連登個個有錢唔理窮人，話佢啲福利好益「基層」，唔好盲反

林鄭應該有好多大計想推
一次出推曬出黎等你睇唔切

不過重點應該都係土地供應

樓市gogogo

我諗土地供應，新市鎮發展係主軸，不過可能好多緊要野都唔會講

施政報告唔駛通過，議員表決個個叫致謝動議，門面野黎而且年年都被否決

起多三倍 公屋居屋 好過呢啲濕鳩政策啦

土地供應要又講又做
門面野只講不做
有啲野只做不講

今年無得否決啦

月入有5-7萬，買樓都係早晚既事，洗乜你幫

其實睇咗咁多年呢啲所謂施政報告
有邊一份唔係掛羊頭賣狗肉
名為助民解困
實質赤裸裸利益輸送俾權貴
佢哋從來都冇喺平民百姓問題嘅根本上落墨解決問題
從來都只係做下樣

佢哋都從內冇企圖解決平民百姓嘅住屋問題
佢哋只係千方百計咁推香港人去買樓

屌佢老母竟然唔係諗點改善待遇吸引多啲人做
而係輸入外勞

無錯 從來都唔敢得罪啲商家
房屋政策一定唔會搞啲地產商
減下企業利得稅又可以送錢比佢地

成日想企圖引入外勞
九成又係放啲大陸狗黎咬人
慢慢溝淡/趕走你地啲香港人
又可以少啲反對聲音
到底幾少可以唔再放新移民過黎呃福利

居屋免補地價出租 係咪即係幫手推高居屋價格

又可以引多啲人搶

咁居居好難申請到既
會加快賣走梅窩地囉

做左同冇做一樣 good job

俾番個普選我哋
d咩鳩車費乜費留番俾淋病冚家做帛金啦

d所謂社企先fatfat, 無成本食租金
社企背後係支那狗

係香港呢個偽善既社會 社企不嬲都肥開嫁啦 個個掛羊頭賣狗肉 俾人既用2成 自己用8成 。

連登仔：公屋比大陸人住，應該欖炒

唔會係業主收哂呀？政府抽水？

未補地價出租

nursing 爆煲

唔撚返工

G技木木牛寺

五毛你幾時死？

屌你老母死全家

事實 起居屋好過 搵5-7萬個班買私樓啦去

教育真係有啲問題 連「更新」都有人唔明

想問如果想睇全文正本可以邊度拎？

中午12時起，可於網上瀏覽《施政報告》全文

■中午至下午7時，可於民政事務處或政府總部索取報告全文正本和相關刊物

Thanks

留名等睇避重就輕講重點

好興奮
今日有得睇施政報告發表，琴晚成晚訓唔到

WHY政府要協助月入7萬既人置業???

7萬都搵唔到根本唔應該學人買樓

咁你畀啲心機應該買到樓

最欣賞個利得稅兩級制

德政

同感
佢想間接地谷高個婚姻率
同時想改變有樓先結婚既思維

lm 咗先

貼定先 過兩個鐘會更新

外勞 請撚晒d支那豬 投放多d資源落醫療政策福利好過啦

行政長官施政報告
10月11日 早上10:55

出三皮人工
由沙頭角排到旺角

佢哋買800萬單位喎，如果500萬果d咪冇事囉

actually, 首置屋要起幾耐幾多先夠？其實根本buy time呃like用，實際係出條橋俾地產商搞囤好左嘅地，如果有心搞住屋問題開徵房產增值稅，租金管制等咪仲快！

最好搵6-7皮 就買千幾尺大屋

條撚樣有冇睇過入息中位數嫁

Live

準備

到完場

我今日懷住XXXX既心情乜乜乜

屌淋病都有打手

長達49000字

又點吖 做到先算

得人心？

學校裝冷氣都寫落去
緊係多字

連登五毛愛為木奠月蛾奶西

份野係邊到有得睇

去民政署拎

轉頭網上有得睇

有議員話要殺人又虛報學歷幾時先捍衛法治

而家d行文大陸化，勁多無意思既字，句子冗長。比你煲到50000字都無用。

某條邨紅綠燈加3秒

某街新增狗糞收集箱

自689之後，依家一定要奶共先架

因為真係買唔到
買到都係最蚊個隻
我同我未婚妻加埋月入8個
供就一定供得起
首期最大問題
排一手樓又唔知排唔排到

越大力奶越著數

Policy Address個網仲係689個份，好心改吓話俾人聽

依家係有無著數都要奶左先

咩底氣呀、加大力度、政策到位

難聽過粗口

資助房屋可以拎出私人市場賣跟本就係on撚9

需求依家係用「堅挺」黎形容架

D中文真係好難頂

好多冇用既字

又話簡潔無廢話,點解聽極都係廢話

講左搭車未？

外勞係又係上面落黎既 廢老就好啦

政府 9up 你唔係信吖嘛？

認同

同女朋友加埋搵緊70k
首期得1m真係買條鐵

係lor. 可唔可以直接d.

4萬9字 希望唔好係水份多 內容少

咁之前整創科局黎做咩？

一聽倒咩高層次、誇部門，已經知果樣野係廢既

成程照稿讀,搵個報新聞既幫佢讀啦
起碼都知點樣將寫出來個D轉番口語D來講
而家聽到好梗耳

聽佢講野都覺得佢好micro-management，係佢手下做野都幾惡頂

1000字真內容,48000係水份

e o的原本租大單位等大回調的購買力都推埋入場玩，仲唔gogogo？

講得無錯 有frd做特首辦 777一上台勁慘

1000字係同你講聲點樣幾億幾億潑出去

未upload

講唔講難亞狗?

真心講 女人係咁

搞好多噱頭出黎，唔多有信心

党校

免入息公共交通補貼

400喎

25% 最多300蚊

大把人過

係咪460以上？聽得唔係好清楚

佢樓下班廢官
你比我做分分鐘nano點只micro

繁體仲係第五段
簡體已經十九段

留名等睇有人坐多個站坐夠400

唔好信政府d 畸型產物...之前咩港人港地, 置安心 都只係各玩左一個樓盤就宣告死亡....

首期有1m 買住4百零萬都得啦, 有能力, 一定直上私樓買100%業權無任何限制先係皇道.....

最多三百，補貼25%
唔係之前吹既600

同佢共事就慘，但身為市民，你睇緊d都好過比班廢柴hea。

個人覺得600合理d
星期六日出多d 街都過400啦

姐係1個月慳返100

建議將每月公共交通開支水平定於400元，政府會為超出這水平的公共交通開支提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。計劃將會包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用

車費係點?無聽到

400真係無難度，一般人過海番工，一日都40蚊啦。

過4百25% 最多三百..咁好合理..好難一個月千六公共車費

where?

姐係搭404蚊補貼1蚊？

300蚊
真係多撚謝

算唔錯
不過轉頭就加價

好過無啦巴打

小恩小惠

可加可減機制即刻加價

講首置了

私樓家庭仲洗咩重燃置業希望？

佢講租果d?

賣新公屋都唔賣舊
你一日唔賣舊公屋
舊公屋班人不斷分戶 你咪仲衰

一定要用八達通比錢?

公私混合發展

404過左400就回返25%俾你

庫房咁多錢就派俾市民啦on9

家庭 6萬8以下

個人 3萬4以下

補價點處理先係最關鍵

我們的初步構思是透過地契條款，要求發展商作混合發展，即除興建私人房屋單位外，須設計、興建及出售指定數目的「首置」單位，出售對象的資格由政府規定，包括是居港滿七年的香港居民，從來沒有在香港置業，而收入介乎居屋收入限額和居屋限額加約三成之間，以今天居屋限額計算，這個收入上限即是單身人士的每月收入不超過34,000元，而二人或以上家庭則不超過68,000元。「首置」單位的售價和面積會參考合資格人士的負擔能力，而轉讓的年期限制亦可能須較居屋更嚴緊，轉讓時如何處理購入單位時的補貼，即補價問題，則仍須進一步研究。

即刻加返個25%

賣舊公屋又有當年既業權問題
仲有定價點定都死
實有人嘈過往廿年既租金都應該計入去點點點

係

陰謀論：根本冇可能，咁即係變相減少地產商收入。政治同大財團向來如連環船般緊密相連，根本冇可能通過呢個政策

屌你老母下年加人工就過68000啦家庭

首置... 安達

自己鳩搭多一程囉
佢應該用八達通計

加人工唔好咩？

當你一個月駛五百，都係回你25。其實呢壇野admin cost仲大咁，搞黎真係意義不大咁。

問題真係唔知佢點計，六日出街搭車計唔計？

屌你，低又話低，高又話高，想點

叫老細唔好加囉

無得分戶的

我估回水都係靠八達通掛？

我係你就叫老細唔好加啦,
買左樓先

好撚煩，有人工加，搵咁多都晌到嘈

這個收入上限即是單身人士的每月收入不超過34,000元，而二人或以上家庭則不超過68,000元。

屌你老母 又話72000 呢個過左啦

有咩好喊?
搭到 404 都係回 1 蚊

已經好過鬍鬚仔啲美食車

on9到冇得頂 68000自己買私樓啦

生多幾個咪得

唔拆灣仔運動場

68000都買唔到

返工放工用都會票無車費補貼
首置過左入息上限
而家開始反林鄭喇

屌你老母，有錢買私樓啦，同我地班乞兒爭乜春

正喎
好過梅窩先啦

咪就係

我們決定先放棄早前政府公布的灣仔運動場選址，將灣仔北會展中心毗鄰的三座政府大樓拆卸重建，並將新址與現址改建連結成為可互相通達和連成一體的會展新翼

只要係香港市區內都冇符冤架啦

因此，我們決定先放棄早前政府公布的灣仔運動場選址，將灣仔北會展中心毗鄰的三座政府大樓拆卸重建，並將新址與現址改建連結成為可互相通達和連成一體的會展新翼。初步估計，新增的相連會展設施面積約23 000平方米。設施上層可建酒店，作為會展相關設施，亦可建甲級辦公大樓，增補市場不足。

收皮啦係度晒命

.........800萬買400尺??? 你買埋我果份啦

無謂拗，條線點定都實有人唔鐘意。大家體諒下

我體諒你老母

乞兒學咩人買樓

都會票425蚊喎, 過左400會唔會都有, 仲未計你有機會搭下巴士小巴

連登個個50k月薪，無人有份 可以skip

屌你安達不知幾正

未必係好事啦
灣仔運動場唔明點解唔拆得
搵個新場俾田總仲好

唔係話要用八達通咩

33. 建議的會展新翼不足以應付欠缺的場地，我們會繼續進行在沙中線會展站上蓋興建會議中心的計劃，為市場額外提供15 000平方米的會議設施的面積。更長遠的計劃是當灣仔運動場的重置問題獲得圓滿解決後，有關用地可預留作進一步的會展發展，鞏固及提升灣仔北作為亞洲會展業樞紐的地位。我們亦會繼續探討擴建其他現有會展設施的可能性。

唔拆住

賣平過普通私樓兩舊水

取消對沖係好，但你不如索性成舊野取消啦
唔好撚再搞強姦金啦好嗎

全港最長服務時間巴士帶你落山

體你老母仆街臭閪

你鬧市邊搵到第二個場
擺明推翻689決定

啟德副場換灣仔運動場
唔肯條友一定有病

屌你 30歲人先搵6萬 有咩命可以晒...

強積金呢樣野養起好多人架

認真，冷氣都唔洗開 勁大風
又有維港景睇
過多十幾年有東九龍綫

唯一係d 蝗蟲仲多過天水圍

個景係正，但朝朝落山塞車塞到仆街

有幾多人30歲冇6萬？

起完先啦，灣仔運動場遲早會用

用我d 錢養起好多垃圾

每個月3舊？ 定一次過最多3舊

應該係近彩虹順利果邊 果到望到成個維港
係遠小小 點都要坐車落去地鐵站

冷氣津貼 笑撚死

30歲過六萬有咩咁難

最多

你咪on9啦 連登fg都搵6皮野 你識唔撚識架

仲要多蝗到呢
個單位設計又尻下尻下感

應該好少

屌佢老母幫我齋儲我都話忍佢丫
仲要倒蝕真係on99
我擺落豬仔錢罌唔撚好？
利申，學生，番份part time 8000都要供，弱撚智

究竟賣幾錢先？一陣又600萬起就好笑

自己睇C&SD，未有收2咩出奇

sor9,忘記左

你個人收入限每月十萬都無用啦：o)
問題唔係個上限，係大部分人搵緊3萬樓下
你係搞就搞政府資助啦
依家變相7萬以上買居屋，一萬樓下食老綜，你叫中間班人係咪訓街？

寧願佢比我揀做幾十年定期好過

重建街市

首置應該係私人發展商起喎

但問題係可能仲衰過公屋

連登仔最叻，人人過100k﹐點會仲得閒日屌夜怨，去叫雞好過

月入6萬r資助

75% 6萬 25%

我估大約係咁, 1/4 有咩好晒...

產假加幾多？

你自己大洗者，搵得68000又生仔，抵你死

我都係咁諗 地產佬咁順攤賣平D？

鋪上網線都係政績？

大隻講

啲仔女結婚之後生仔女加戶籍
然後話迫就申請到分戶啦
唔係點會起咁多公屋
新住戶先得個幾千啊

起多d納米樓等你班首置撚

估到你啦。唔係一早搞左旱見病藥物，你會星期日親自見佢地?又出來扮野

延長行人過路燈時間都係政績

蚊型豪宅

降低政府入職要求幫南亞狗入政府
好撚野呀林鄭

29 未過 仲有一大段距離

佢已經算做得幾好

佢岩岩有提過公務員學院
係乜野黎

所以咪叫佢食屎啦，仆街啦，搵咁多錢收爹啦，on9，自撚私

30歲月入三萬已經係香港好高個批

蝕果陣點計啊？
邊撚個政府會逼人投資咁撚得意？

Btw, 唔該起返居屋

重建完貴撚到喊

街市又係冷氣
學校又係冷氣

收左邊間冷氣公司錢

肯搞都係好事

偽進囉

培訓現職公務員，好似係

林鄭之前去左星加坡參觀過
類似係搞d course比工務員獨d public admin course咁

扮好人，寧願佢唔搞

應該比公務員入去再進修
但好似話增加公務員人數3%

真心講句，過去果五年根本係食緊屎。

搞又屌，又話做戲
唔搞又屌，連登仔真係好撚on9

有無巴絲聽到產假加到幾多日？

初初反拆 宜家唔拆 又反唔拆

其實本身已經有，但冇乜系統可言

諗起689果D一帶一路，你緊係覺得依家好啦

Cap 水 請人培訓認識中國

未講不過傳聞係14週

單身34K

是咪個個連登仔都月入50K?

屌你30歲都仲有一段距離

洗腦

抄新加坡

仲有老人家要養要照顧
班撚樣仇富上腦淨係諗人地兩個人收入高

患着罕見病果d, 真係好慘喎，藥選擇唔多又貴，係應該幫下佢地。

屌，本身ao好似已經要被逼番鬼國

學薯片quote 歌詞

大把人讀緊啦 搞黎都唔知有咩用
9成都係HKU 果幾個Programme

利申之前做Officer Grade 未30歲都雙碩士

而家都有，遲D有系統D姐

咁快完

党校囉

假架，你睇啲留言，冇六萬都羞家啦，仲講三萬

最好啲樓係100萬市區新樓三房

仲有居屋嘅

居屋可以放多d 比單身狗就好

up乜9？？

係，好多打手撐林鄭
好on9

乜都反
搞又話扮好人 痴線

40分鐘，完場？
真係好簡單，完全冇details

完拿?

唔止AO，Professional Grade都要

見你藥名應該都係醫療工，攞住舊錢技術移民吧啦1m港幣首期夠你買2000呎屋

廢涂

就係無民主囉

高登個個開吹水大會

689係借香港黎搞佢自己政治上位，完全無心為香港人，果幾年香港傷害真係好深。

垃圾

全部小恩小惠

你知唔知港島區好多中小學要用個場架?

搞創科就係成立乜乜乜委員會同埋咩撥款？無啦？

冇政治改革

你有你講書
我有魂遊太虛

除左班真心膠外
Officer grade 嗰班啋你洗腦班都傻

打錯係連登

連登仔起碼係平均數加3個standard deviation

真心痴線
有d藥真係貴到痴線

立法會做緊啦 改議事規則

黨校

咁快完?!?

要double上

好似冇講一帶一路同「大灣區」

Fresh grad 30k

屌你咁樣就話抄新加坡 平時有d乜嘢又叫政府學下人哋新加坡

屌
拿拿臨政改 (改立法會都好)
就可以蓋過港獨聲勢啦

你得閒自己留意下啲基金選擇，有需要嘅轉下組合啦

屌，唔撚講唔代表唔撚做
唔拎黎當政績，但上面呀公一樣睇撚到架啦

好似話改左講重點
1個鐘左右

連等仔平均收入係全港大學畢業生25-34歲頭3% 基本啦

培訓公務員即係返大陸上國情班

689先係「大灣區」區長

開頭有講架，話要把握一帶一路機遇

望住香港幾千億起埋咩基建
我寧願佢全包呢班人藥物同生活費
幸福健全唔係人人必然
點解個政府儲備多到咁仲要佢地受苦

唉屌
如果佢計年薪/12
我單人都過撚晒兩個 仆街

連登仔人人至少六萬，我當平均八萬，全港最top果班都係晒度

等睇49000全本施政報告

老一輩

好似一向都有

香港政府講創新，真係好撚無信心

一帶一路同大灣區都仲不斷地吹緊，但真係得個吹字冇落地

係，不過唔多，再發大黎玩

攪呢啲都叫幫到人冇謂屌啦，好過又攪大白象送錢比大陸

門面野up一兩句當交功課就放過佢啦，起碼唔係真係搞咩政策出黎配合。

之前689咩資助人去一帶一路地區讀書

但係連登仔偏偏係最仇富果班，幾偉大呀

如果30歲都無6萬真係無面目生存係世上

好多喎，十個交流九個都係大陸

食鏢靶藥/吊針免疫果d, 幾皮野一個月 ，工又番唔倒，有時諗政府咁多錢，可以既話真係想佢幫多少少。

起碼全民受惠先啦，一個月400蚊車費容乜易過

班打手要係舊屎度搵肉碎

真係辛苦

高速完場

藥物名冊好心就鬆手大搞啦，話明係罕有病，最多洗得你每年幾億，負擔得起有餘啦，呢批人咁慘真係要幫囉

首置係兩條蝗邨隔離

同埋冇咁易益$2廢老

佢親自接信, 係代表重視
而且可以令公眾知悉社會上有呢d 長期病患者
等更多人關心及留意呢個議題

公立醫療唔係剩係比你去睇頭痛肚痛

自己上過海巴士搭一個站去買野食都唔識真係抵佢無錢拎。

大佬啊!佢之前先話現行之下冇辦法，做唔到。
佢可以咁撚快加落份施政報告?
仲有啊，佢講咋，到時實行又會話呢樣唔得個樣又唔合資格。
信政府一成雙目失明。
佢都係想話畀人知佢地政府反應好快姐。

直接減150個蝗我封佢做我女神添呀

不知幾正 五年之後 最多不出十年之內 九龍東會係香港第二個CBD

接信分別係show黎嫁喇
不過佢肯幫唔係壞事

預計交通有得補大概$150

你真係信佢幫？醒下啦連登仔
諗下點港獨啦，港獨後你鍾意點幫佢地都得

我以後交稅直接放落佢信箱

獨左未？

以為佢會講吓土地儲備, 明明大西北仲有好多地方可以發展, 好似有個洪水橋新發展區咁

結果推晒畀個土地小組就算, 一句都唔講

呢個真係要擺落policy address
因為以前食環唔加就係因為policy問題

一定整地鐵話

有無計錯 ，唔係過四百全數補貼喎，係四百之後25%

林鄭醒過689好多
好多野唔話你知 自己做
佢明白行政主導既優勢

比起689一帶一路，亞投行，祖國 好得多...

咁一千蚊交通費又唔難達成

送一班蝗入去
再俾香港人住旁邊
中港gogogo

收個高爾夫球場先再出聲啦，推大抽獎推人上樓，樓市有排玩呀

親自接信同行動係兩件事
資助佢地藥物開支係基本要做既事，但拖左幾耐先做
除此之外佢有冇承諾會照顧到佢地成個家庭
除左患病，佢家人心理上生活上面對幾多困難

錢唔係萬能
但政府真係有心做好多野可以做
唔係行出黎收封信就收貨

三程車返工 計返長短週過$600
仲未假日出街

女人通常鐘意咩都攬上身做

分別玩唔同路線
689明食你
777陰陰地

醒啊連登，唔好撐林鄭
港獨後做咩都得

佢唔講我哋根本監察唔到又唔能夠提意見, 陰毒

連登真係好蠢

的確好陰濕，好多野都唔講唔細節
689就擺明奶共，你就知佢唔會點做野
海軍鬥水兵

有d野冇講出來唔代表冇話者唔會做

推出學生壓力測試
pass可以安樂死

講真 逼每人買保險已經搞店啦 係d on9自己唔信唔買保險

連仔真慘，暴住向到等著數，冇就屌

學生哥自己做下功課學下投資啦
知唔知有樣野叫保證基金
贏突左會比你, 輸左都一定有返個本
但咁後生根本唔需要揀佢
自己唔學投資, 仲話齋儲仲好
越多人咁諗先越證明強姦金有幾需要
佢錯就錯在當初為左過立法會set個供款比例奇奇怪怪兩頭唔到岸
靠晒佢一定唔夠退休

有成份了

《基本法》第23條立法

23. 特區政府有憲制責任就《基本法》第23條制訂法例，以維護國家的安全。由於過去經驗顯示這個議題極容易引起社會爭議，本屆政府須權衡輕重、謹慎行事，並嘗試創造有利立法的社會環境，讓香港社會可以正面地處理這個對特區的憲制要求。

《基本法》第45條普選行政長官

24. 上屆政府由我領導的「政改三人組」，用了20個月的時間，遺憾地未能落實「一人一票」普選行政長官。部分人士的違法「佔中」，激發社會矛盾，嚴重影響香港的經濟社會發展。作為負責任並經歷選舉的行政長官，我絕對明白市民，尤其是青年人，對普選的訴求，但絕不能罔顧現實，貿然重啓政改。我將會在任內盡最大努力，在全國人大常委會的「八三一」框架下營造有利推動政改的社會氛圍。

一帶一路同粵港澳大灣區係成份施政報告先有

加人工咪得囉五毛

連登仔有共識只可以輸入英國護士

有d連登仔真係好難服侍， 乜都屌一餐

林鄭依招高呀
淨講社會福利 其他你自己番去睇textbook
下年可以挑戰3分鐘講完

護士加到3萬，22歲就做到
依然供不應求

其實主要問題係一筆過撥款，
各院舍先冇錢請人做呢d厭惡性既位。

一邊整到無人做，一邊輸入大陸外勞

你有無睇過要返幾多個鐘先有3萬?

無不應求？
呢個係政府自己做唔知唔好度鳩up

香港醫院設備/編排落後左好多年
好多護士轉行 護理系一年產出其實唔係真係咁多

外國都搶護士
大把讀完就移民

d垃圾五毛多撚到
全部acc一個post都未撚開過
今日上撚哂水
收皮啦屌你老母
降低政府中文入職要求
幫南亞狗支那狗入政府

認識中國歷史、中華文化及國情

132. 讓學生認識自己國家歷史、文化、經濟、科技、政治體制和法律等各方面的發展，培養他們的國家觀念，是學校教育應有之責。教育局會在2018/19學年落實中國歷史在初中成為獨立必修科，並在目前的課程基礎上，持續增潤課程內容，推動學生認識中國歷史和中華文化，現正就課程的修訂再次諮詢業界。同時，教育局會繼續採取多元化策略，包括強化《基本法》教育、舉辦更多校長及教師專業培訓、發展教學資源、豐富師生內地交流及學習活動、以及鼓勵姊妹學校加強交流合作等，以促進師生全方位認識國情，欣賞及傳承優秀的中華文化。因應國家的發展策略，教育局會優化內地交流計劃，讓更多師生藉實地考察「一帶一路」沿線省市、大灣區發展，以及創新科技企業等，理解相關發展策略為香港帶來的機遇和拓寬視野。期望學生能藉着學習中國歷史和有意義的活動，建立正面的價值觀和態度，成為有識見、富責任感、具國家觀念的公民，對國家及社會作出貢獻。

輿論既焦點就去左果d地方
其他具爭議既位就搏炒唔起或者d人睇唔到

加完人工但cut醫療開支減人手
有撚用
而家病房請人要計入院率
所以d高級係咁收症
咁大workload唔走就有鬼

講到香港全民就業 無一個人係給無工返
唔見下保安缺人
同人工去做保安好過啦弱智

我見過d 新移民護理員(佢係大陸做護士)，攤張紙巾就分藥 。
同埋佢地通常唔會有cross check 藥既習慣，佢地認為餵藥果個check就得。

事實係工時加壓力加厭惡性
令好多人唔做

要係香港拎幾年經驗，話移就移咩

罕見疾病啲藥好貴，一年閒閒地過百萬 ，你份保險要買幾大額先掂 ？

你都痴線，全港禁冷氣好無？

之前有學者提議過參考日本
點解日本咁多後生仔同家庭主婦part time都去做
係因為日本幫護理人員鋪左條好靚既career path
人工高工時低

香港加得你愈多人工就愈要你做到隻狗咁
同埋之前講過話加裝機器可以減少體力勞動
i.e搬起老人家過床過輪椅

但50萬裝置費政府津貼5萬

護理員做到狗咁又係得過一萬鬆d
做保安鳩坐無壓力又係差唔多價

中國食人史會唔會教

食死0的廢老就解決埋人口老化問題

等D廢老享受下上面高水平既護理服務，我支持呀

笑撚死

五毛今日賺左幾多？咁低人工都肯做 五毛肯定唔洗需入外勞

院舍有撚錢請人咩

討論施政報告，連保險佬都出黎...
不如我地強積金]5%供出黎，政府包醫療啦

其實你心中係咪唔同你意見就係5毛？

有幾個出晒名啦
認下人啦

其實連登仔點解講野同D廢老一樣
"XXX出黎搞事一定係收左美國佬錢"

淨係移民post都大把，澳洲墨爾本個省玩到有2年經驗加ielts 全7個省已經肯擔保，知道有人3個月就批咗

整個list block撚哂班五毛

女人管埋d小事，點做大事

歷史獨立成必修科，以前不嬲都係咁，只要你教正確既歷史就得。

但個個反對就係知你唔會

好心block哂啲五毛走夠啦，成班垃圾廢物
連林鄭都撐

中國近代史你點美化都遮唔到的

好過689不停講一帶一露

搞完一大輪咪 三年後先有首置盤， 垃撚圾政策。 有種就拎一棟現有 or快起好既樓嚟做首置。 垃圾政策

綠置居好似未死哂 會繼續起
反而想睇吓港人首置對中低價樓市有咩影響

MLTSSL 有咁快咩，我做咁多次擔保人無一次有咁快

地契簽左，政府點改

23. 特區政府有憲制責任就基本法第23條制訂法例

佢連講事實等d學生自己判斷都唔敢啦

拎一棟公屋出嚟好難？

依啲話題就學人講合約精神？

針對年輕人就打哂矛波？

行190省擔保

以前咪又一樣美化到

你一個post先得五毛好笑d

條傻閪自己講完自己like...
弱撚智

咁即係我拎唔拎到樓呀屌

美的冷氣全面進場

居屋可以租個個，點解唔見有講

拎公屋出來就即係居屋/ 綠置啦

你係咪新移民
係就搵社工

唔係你一係儲錢買

一係玩大抽獎

唔出租管同起公屋講乜改善民生

新一份施政報告已經發表，想知重點有啲乜，請留意以下懶人包：

～土地房屋及樓宇安全

1. 建議「綠表置居計劃」(綠置居)恒常化，更多取代出租公屋，預計2018年底在沙田和火炭有4000個新公屋單位轉為綠置居

2. 建議將房委會「白居二」恒常化

3. 設「港人首置上車盤」，單人收入上限為3.4萬港元，二人或以上家庭不超過6.8萬港元，首階段提供約1000個單位

4. 建議房協試行讓轄下資助房屋業主將未補價單位低於市值租金予有需要家庭

5. 計劃動用約30億港元推行「樓宇更新大行動2.0」；及約20億港元資助舊式商住樓宇業主，提升消防要求至符法例水平

～交通基建物流

1.《免入息審查的公共交通費用補貼計畫》，每月車費過400港元可獲相當於車費開支25%的補貼，上限為每月300港元，料200萬人受惠

2.港鐵研全線列車裝wifi，並研究方案吸引市民於非繁忙時間出行

3.放寬青馬大橋通航高度限制

4.2018年就屯門南延線及北環線展開公眾諮詢

5.擴建機場空郵中心

～社會福利

1.低收入在職家庭津貼易名成「在職家庭津貼」，容許家庭合併工時計算，並由兩級制改為三級制，以4人家庭為例，每月最多可領取3200港元

2.建議將法定侍產假日數由3天增至5天，並開展延長10星期的法定產假研究及工作

～稅制

1. 建議落實利得稅兩級制，企業首200萬港元利得稅率降至8.25%；其後利潤照舊16.5%

2. 為集中照顧中小企，限制每個集團只可提名一間企業受惠於較低稅率

3. 符合資格研發開支，首200萬港元可獲300%扣稅，餘額獲200%扣稅，爭取2018年落實

～青年政策

1. 2018年上半年成立青年發展委員會，由政務司司長主持

2. 提升政府各委員會18至35歲「青年成員」，目標比例是15%，年底前試行「委員自薦試行計劃」

3. 以非公務員合約形式加入擬成立的「政策創新與統籌辦事處」

4. 已活化工廈和商廈推「青年共享空間計劃」，業主以不多於三分之一市值租金出租予非政府機構營運，後者再以不多於二分之一市租向初創、青年創業家和藝術工作者提供租務和配套方案

～教育

1.教育局會在2018/19學年落實中國歷史在初中成為獨立必修科，並在目前的課程基礎上增潤課程內容，推動學生認識中國歷史和中華文化

2.強化《基本法》教育

3.建議設立120億港元宿舍發展基金，以單位成本資助模式為大學提供興建宿舍撥款，以增加大學宿位

4.由2018/19學年起，為中小學提供經常「空調設備津貼」，支付電費及日常維修保養費

～經濟發展

1.成立粵港澳大灣區辦公室，並設立辦公室主任職位，以推動香港參與大灣區建設工作

～環保旅遊

1.環境局將於2018年動用10億港元成立「鄉郊保育辦公室」，統籌保育偏遠鄉郊計劃，促進生態旅遊

2.旅發局推廣「一程多站」旅遊，爭取過境旅客留港消費

3.2019年推行中央收集廢膠樽計劃

～公務員隊伍

1.預計在下個財政年度，公務員編制增長不少於3%，是回歸以來最高的按年增幅；並設立公務員學院提升培訓公務員

2.延長公務員服務年期，讓2000年中至2015年中之間入職的公務員，自願選擇在65歲(文職)或60歲(紀律部隊)退休

～廉潔

1.修訂《防止賄賂條例》，將第3及第8條適用範圍擴大至包括行政長官

國民教育借屍還魂

無錢你咪搭公共交通工具囉

睇左3章全文
一樣好鬼多關於一帶一路

佢就醒啦，攞彩既就講
有爭議既就收收埋埋

On9 不嬲唔鼓勵你班仆街揸車架啦

解決到學童自殺？

大家既討論焦點就去左車費資助 同埋 首次置業度

綠置居

睇落好過689少少

689根本就係精神病人

仲有六四文革大躍進啊

佢有d似有反社會人格

引人搭交通工具
香港太多車啦

差唔多樣樣都係用語言偽術幫商界搵錢

無錯
更本就要鼓勵市民搭多d公共交通公具
仲補貼駕駛人士既話交通意外數字一定直線上升
而家就黎連閒日都可以塞到爆

依d 00 後咁廢柴
無冷氣實自殺

Pr勁
用d小著數蓋過d鳩屎野

以後冇得借意收冷氣費

睇下香港人，人人都只係講個交通
777醒目

課程唔會有，但讀得中史嘅老師通常私底下講

以前中學修中史，miss會講

講條撚咩，問多兩句都唔撚講

扮曬幫窮人其實本質一直無變過！
派D沙糖比你吊吓味個個即刻話好過無

施政報告唔講政治 屈機

解決囤地問題啦八婆
大把政府地都賣散畀私人發展商

根本係太多私家車

Agger
香港車根本唔係必須品
唔計搵食車

家陣囤最多地好似係大陸佬 連李+x都投輸

唔講就冇人討論
個個都讚佢好過689
連登仔都收貨
winwin

認真要計應該係恒基 其次係新地
大陸佬係買貴地 但暫時未係最多

修改議事規則時就放民生議案
修改完就上一地兩檢

打法就係咁法~

搵支共個朵問香港銀行借錢再投
完全唔洗諗風險

緊係輸

竟然

好好奇交通津貼點樣出

其實就係你班自私既渣車撚搞到香港咁塞, 手車又唔係好, 又成日撞, 塞死哂

自己睇清楚, 咪成隻豬咁, 有好多濕9野有寫但佢無講出黎

屌佢老母輸入外勞

好掂！

我覺得補貼佢地都合理

但以後一炒車就要賠返經濟損失
夠唔夠膽拎先咁

計門面嘢 林鄭係做得好過689

杏家産, 好快到各行各業

首置一千個單位, 多撚謝喎屌你老母

開放來港working visa
等於年簽雙行證
加快換血

小巴，的士狗首當其衝 自己屎快d食返

唉比錢貼村屋撚睇hd av都仲唔出毒撚叫雞補貼